{"title": "Hỏi đáp: Nhờ bác sĩ tư vấn gấp", "question": "Thưa bác sĩ, con em lúc sinh bé nặng 3.7kg đến nay được 1 tháng tuổi thì cháu cân nặng 4.7kg, bé bú mẹ hoàn toàn. Từ lúc sinh cháu đi tiêu phân có nhiều nước màu vàng, lợn cợn vàng, 1 ngày bé đi tiêu khoảng 5-6 lần, bé hay vặn mình và địch ra phân, vì lúc nào cũng ra phân nên hậu môn của bé bị đỏ rất nhiều (em không dùng tả). Lúc bé được 18 ngày tuổi em có đưa bé đến khoa khám nhi của bệnh viện mình được bác sĩ khám và cho uống Sterogyl mỗi ngày 1 giọt, Calcium cobie mỗi ngày 1/2 ống, Lactomin plus mỗi ngày 1 gói uống trong 10 ngày, Ceradan 5g bôi, và bác sĩ nói bé đi như vậy là bình thường. Đến nay đã hết thuốc, bé đi 1 ngày 2-3 lần, bé vẫn vặn mình, tình trạng són phân vẫn còn 1 ngày phải trên 10 lần, hậu môn lúc nào cũng đỏ tấy, em có nên đưa bé đi khám lại không vì thấy hậu môn của bé đỏ nhiều em rất lo.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn hay đi cầu nhiều lần trong ngày. Trong phân bé có axít nên dễ làm đỏ hậu môn. Khi bé đi cầu, bạn cần dùng bông gòn và nước ấm rửa sạch hậu môn rồi để thoáng một lúc cho khô. Sau đó, bạn nên dùng một loại kem dưỡng ẩm dạng mạnh hơn Ceradan để tạo một lớp bảo vệ ở hậu môn (ví dụ Bepanthen). Đồng thời, bạn cần lưu ý tăng cường những thực phẩm giàu canxi trong chế độ ăn như sữa, tôm, cua, đậu hủ, ….vì nếu sữa mẹ ít canxi thì bé hay bị tình trạng són phân. Nếu vẫn không giảm thì bạn đưa bé đi tái khám để bác sĩ điều chỉnh thuốc.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nho-bac-si-tu-van-gap-19575/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh 15 ngày bị đổ ghèn vàng nhiều ở một bên mắt", "question": "Bác sĩ tư vấn giúp em: Bé nhà em sinh mổ đến nay được 15 ngày. Khoảng 10 ngày nay, bé bị đổ ghèn vàng một bên mắt nên mỗi khi ngủ dậy bé rất khó mở mắt. Em có vệ sinh cho bé bằng nước muối sinh lý 0,9% ngày khoảng 3 – 4 lần và có day mắt cho bé nhưng đến nay vẫn thấy chưa khỏi.Bệnh viện mình hẹn 1 tháng quay lại tiêm ngừa, em tính để chừng đó ôm bé đi cho các cô kiểm tra luôn, nhưng sợ để lâu có ảnh hưởng gì đến mắt bé không? Vì giờ trong tháng, em lại ở xa bệnh viện ôm bé đi thì tội nghiệp. Em đang rất lo và phân vân. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp. Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có thể bị viêm kết mạc. Bạn nên đưa bé đi khám để được điều trị.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-15-ngay-bi-do-ghen-vang-nhieu-o-mot-ben-mat/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khò khè khó thở", "question": "Em sinh mổ bé được 3kg4. Hiện tại bé 15 ngày được 4kg. Bé bú mẹ hoàn toàn chỉ có ngày đầu tiên bé bú sữa công thức. Khi sinh cho đến nay cổ họng bé như có đàm. Từ lúc ở bệnh viện bác sĩ nói bé tốt không có gì. Về nhà cổ họng bé vẫn vậy đưa bé đi khám lại thì bác sĩ cũng kêu tim phổi bé bình thường không có gì đáng lo. Nhưng em chỉ nghe con khò khè khi bú mẹ. Nhiều lúc ẵm bé trên tay lúc nghe lúc không. Nhiều lúc bé ngủ nghe bé nuốt nước bọt ức ức và bị chặn ở cổ làm bé khó thở. Bác sĩ cho em hỏi bé như vậy là bị làm sao ạ? Bụng của bé cũng to lắm và bé hay bị sôi bụng thưa bác sĩ. Bé vẫn bú bình thường ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bé bị trào ngược dạ dày thực quản có thể tạo ra những triệu chứng như bạn mô tả. Bạn cần bế đứng bé sau khi bú ít nhất 30 phút để sữa chảy xuống ruột nhanh hơn, giảm hiện tượng trào ngược sữa lên họng. Bé bú sữa mẹ hay có hiện tượng sôi ruột.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kho-khe-kho-tho/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho bé", "question": "Chào bác sĩ. Con em được 14 tháng, cháu vừa mới chích ngừa sởi, quai bị, rubella được 1 tuần. Xin cho hỏi có thể cho bé chích ngừa phế cầu được không? hay phải đợi đúng 1 tháng sau mới được chích tiếp phế cầu. Xin cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên để sau 1 tháng rồi chích tiếp vắc-xin khác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-cho-be-19577/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thuốc mutecium – m", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em lúc sanh được 2kg8, tháng đầu và tháng thứ 2 bé lên mỗi tháng 1kg, bé đi ngoài bình thường nhưng đến tháng thứ 3 bé không lên kg và cũng ít đi ngoài. 3, 4 ngày em bơm bé mới đi, nếu em không bơm thì 7,8 ngày bé không đi, em chở bé đi khám thì bác sĩ cho bé uống thuốc Mutecium – m, uống sáng và chiều mỗi lần 2ml trước khi bú 20phút nhưng trong hướng dẫn là chống chỉ định bé dưới 1tuổi, mà bé nhà em mới có 3 tháng 2 tuần, bé uống có sao không? Có tiếp tục uống không hay ngừng?", "answer": "Chào bạn,,Mutecium M có thể cho trẻ dưới 1 tuổi uống theo chỉ định của bác sĩ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thuoc-mutecium-m/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ giật mình", "question": "Thưa bác sĩ, con em hiện giờ là 23 tháng tuổi. Khi ngủ bé giật mình rất nhiều, đôi khi ngủ trên võng giật mình xém rớt đất mấy lần. Em có đưa bé lên bệnh viện Từ Dũ nhưng không cải thiện. Mong bác sĩ cho em biết là bé bệnh gì? Em rất cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể tìm cách quay phim lại bé khi ngủ để bác sĩ xem thật sự là giật mình hay là co giật. Sau đó đưa bé đi khám chuyên khoa Nội thần kinh ở bệnh viện Nhi đồng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-giat-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cho trẻ", "question": "Chào bác sĩ! Con tôi sinh ngày 10/04/2015 tai bệnh viện Từ Dũ. Ngày 10/06/2015 bé đến Từ Dũ khám do bị đờm nhớt nhiều nên cho uống Rota tiêu chảy, hẹn 2 tuần sau tiêm 5 trong 1. Ngày 25/06/2015 tôi đưa bé đến tái khám và tiêm 5 trong 1 rồi. Bác sĩ cho tôi hỏi 1 tháng sau tiêm mũi 5 trong 1 nhắc lại vào ngày 25/07/2015, còn Rota thì có uống cùng ngày được không, nếu không được thì cách bao lâu?Bé hay bị khò khè lúc gần sáng, đã xịt mũi gần 1 tháng vẫn chưa khỏi mong bác sĩ tư vấn.Bé sinh 2,6 kg, 1 tháng 4,2kg, 2 tháng 5,6 kg, 2,5 tháng 6,2 kg bé tăng cân như vậy có chuẩn chưa? Bé ban ngày hay nằm võng, đêm mới ngủ giường. Việc nằm võng có ảnh hưởng gì không? Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Khi cho chích ngừa Quinvaxem thì bác sĩ sẽ cho bé uống ngừa bại liệt cùng lúc. Vắc-xin ngừa tiêu chảy do Rotavirus có 2 loại, 1 loại có thể uống cùng với vắc-xin ngừa bại liệt và 1 loại nên uống sau vắc-xin ngừa bại liệt 2 tuần. Bạn cứ đưa bé đến tái khám theo hẹn, bác sĩ sẽ tư vấn thêm. ,Để biết bé tăng cân có chuẩn hay không, bạn nên xem biểu đồ tăng trưởng của bé trong sổ khám sức khỏe. Nếu nằm trong kênh A là chuẩn. Nằm võng không an toàn cho trẻ em, nhất là khi trẻ đã biết lật. Nếu nằm võng mà đu đưa liên tục hoặc đu đưa quá mạnh sẽ không tốt cho não. Trẻ nhỏ hay bị nghẹt mũi. Nếu vẫn bú tốt, không ho, không sốt thì chỉ cần xịt mũi cho bé, tránh không để nằm ngay luồng gió và điều chỉnh nhiệt độ phòng phù hợp. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-cho-tre-19546/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nuôi con bằng sữa công thức hoàn toàn", "question": "Bé trai của em sinh được 2 tuần. Bé sinh ở tuần 36 5 ngày, được 3500g. Em không có sữa nên bé bú sữa similac newborn 0-6 tháng tuổi. Em không biết là nuôi con bằng sữa công thức thì khi nào sẽ bắt đầu bổ sung thêm trái cây hay chế độ ăn cho bé theo tuần tuổi. Mong được giải đáp.", "answer": "Chào bạn,,Bắt đầu cho bé ăn dặm khi bé tròn 6 tháng tuổi. Trong sổ Sức khỏe trẻ em của bé có trang hướng dẫn về dinh dưỡng, ngoài ra bạn nên xem thêm các hướng dẫn về ăn dặm trên các trang web của Trung tâm Dinh dưỡng TPHCM hoặc Viện Dinh dưỡng. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nuoi-con-bang-sua-cong-thuc-hoan-toan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hiện tượng trẻ sơ sinh thở khò khè", "question": "Chào bác sĩ. Em mới sinh cháu được 15 ngày, lúc sinh cháu nặng 3,5 kg, hiện tại cháu ăn uống bình thường nhưng hay bị thở khò khè nhưng không có đờm. Vậy cháu nhà em có bị làm sao không? Mong bác sĩ giải đáp giùm ạ.", "answer": "Chào bạn,,Triệu chứng khò khè thường xảy ra khi bé bị hen suyễn hay viêm phế quản. Nếu bé của bạn không ho, không sốt, vẫn bú bình thường thì có thể bé chỉ bị nghẹt mũi chứ không phải khò khè. Bạn có thể dùng dung dịch vệ sinh mũi để xịt cho bé mỗi ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hien-tuong-tre-so-sinh-tho-kho-khe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Kính gửi bác sĩ", "question": "Kính chào bác sĩ, tôi có 1 bé gái nay được 4 tuổi, bé hay bị chảy máu mũi “máu cam” và mới đây tóc bé hay bị rụng tóc hơi nhiều khi chải đầu. Xin bác sĩ tư vấn giúp tôi bé bị gì với.Tôi chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám tai mũi họng để kiểm tra.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kinh-gui-bac-si-19533/"}
